{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on palju värve ja ma kasvan aias. Mõnikord on mul hea lõhn. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌸 Mul on värvilised kroonlehed."},{"text":"🐝 Mesilastele meeldib minu juures käia."},{"text":"🎁 Vahel kingitakse mind emale."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Lilled","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0EEA0","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen suur ja pikk. Mul on kõva tüvi ja rohelised lehed. Linnud ehitavad minu okstele pesa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Olen väga suur taim."},{"text":"🐿️ Oravad jooksevad mööda minu tüve üles-alla."},{"text":"🌬️ Minu lehed sahistavad tuules."}],"options":[{"label":"Põõsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma elan maa all ja hoian taime püsti. Ma joon taime jaoks vett. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌎 Ma olen peidus, sa ei näe mind tavaliselt."},{"text":"💧 Aednik kastab taime ja vesi jõuab minuni."},{"text":"🌱 Ma hoian taime mullas kinni."}],"options":[{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Juured","isCorrect":true},{"label":"Tüvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCD853F","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen väike, aga minust kasvab suur taim. Sa paned mind mulda ja kastad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"⚫️ Olen sageli pruun ja kõva."},{"text":"✨ Vajad mind uue taime kasvatamiseks."},{"text":"🥕 Porgand või hernes algas minust."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Seeme","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFAFAD2","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma kasvan maa all ja olen oranž. Jänesed armastavad mind süüa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥕 Olen sageli pikk ja koonusekujuline."},{"text":"🐰 Jänku lemmik toit."},{"text":"🥣 Saab minust maitsvat suppi teha."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"plant","icon":"🌱"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen valge jook. Sa jood mind klaasist või tassist, et saada tugevaks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥛 Sa leiad mind külmkapist."},{"text":"🐄 Tuleb lehma käest."},{"text":"🍼 Beebid joovad mind pudelist."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Limonaad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen pikk ja kollane. Sa koorid mind enne, kui sööd. Meeldib ahvidele! Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Ma kasvan puu otsas."},{"text":"🐒 Meeldib ahvidele süüa."},{"text":"🌙 Kui sa mind koorid, on mu kuju nagu kuu."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen punane või roheline. Mul on sees seemned. Sa saad mind süüa tervena või viiludena. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌱 Ma kasvan puu otsas."},{"text":"🐛 Mõnikord on ussike mu sees."},{"text":"🥧 Minust saab teha maitsvat kooki."}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma olen pehme või krõbe. Mind tehakse jahust ja veest. Sa võid mulle peale panna võid või sinki. Kes ma olen?","hints":[{"text":"👩‍🍳 Küsitakse pagari käest."},{"text":"🥣 Tehakse jahust ja veest."},{"text":"🥪 Saab teha maitsva võileiva."}],"options":[{"label":"Küpsis","isCorrect":false},{"label":"Pitsa","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen ümmargune ja habras. Tulevad kana käest. Minust saab teha omletti või panna salatisse. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐔 Tuleb kana käest."},{"text":"🍳 Minust saab praadida."},{"text":"🎂 Mind kasutatakse kookide tegemisel."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Pähkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"🍎"}}]}